---
title: 搜索引擎搜索查询URL汇总
date: 2024-12-02
log: |
  24.02.26 添加网盘搜索引擎
---
[超微浏览器](../index.html#)下点击搜索引擎配置链接(或将配置文本添加到home5.search)中可自动添加到主屏。[ebrowser](../../en/ebrowserreadme/index.html#)下点击后可选择取消，此时地址栏会显示添加搜索引擎的i:内部链接，将其中引擎名改短（比如两个字母）作为快捷输入然后回车执行内部链接即可。

[深度求索满血版](#deepseek) [AI](#aiSE) [推荐](#mainSE) [常用](#commonSE) [语言](#langSE) [科技教材](#textbookSE) [国外](#foreignSE) [网盘](#cloudSE) [学术](#scholarSE) [开发](#devSE) [应用内](#appSE) [本地](#localSE)


<a id="deepseek">deepseek满血版</a>：  
<a href="i:00秘塔ds:i:0/js/uweb2ta.js:https://metaso.cn#uweb=%s">秘塔ds:i:0/js/uweb2ta.js:https://metaso.cn#uweb=%s</a>

<a href="i:00纳米:https://n.cn/search/?q=">纳米:https://n.cn/search/?q=</a>

<a href="i:00百度ds:https://chat.baidu.com/search?word=">百度ds:https://chat.baidu.com/search?word=</a>

<a href="i:00问小白:i:0/js/uwebset.js:https://www.wenxiaobai.com/chat/200006#10uweb=%s">问小白:i:0/js/uwebset.js:https://www.wenxiaobai.com/chat/200006#10uweb=%s</a>

<a href="i:00跃问:i:0/js/uwebset.js:https://yuewen.cn/chats/new#uweb=%s">跃问:i:0/js/uwebset.js:https://yuewen.cn/chats/new#uweb=%s</a>

<a href="i:00deepseek:i:0/js/uwebset.js:https://chat.deepseek.com#uweb=%s">deepseek:i:0/js/uwebset.js:https://chat.deepseek.com#uweb=%s</a>

<a href="i:00心流:i:0/js/uwebset.js:https://m.iflow.cn#10uweb=%s">心流:i:0/js/uwebset.js:https://m.iflow.cn#10uweb=%s</a>

<a href="i:00腾讯元宝:i:0/js/uweb2edit.js:https://yuanbao.tencent.com/chat#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E">腾讯元宝:i:0/js/uweb2edit.js:https://yuanbao.tencent.com/chat#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E</a>

<a href="i:00博查:i:0/js/uweb2ta.js:https://bochaai.com/#01uweb=%s">博查:i:0/js/uweb2ta.js:https://bochaai.com/#01uweb=%s</a>

<a href="i:00minimax:i:0/js/uwebset.js:https://chat.minimax.io#uweb=%s">minimax:i:0/js/uwebset.js:https://chat.minimax.io#uweb=%s</a>

<a href="i:00直答:https://zhida.zhihu.com/?q=">直答:https://zhida.zhihu.com/?q=</a>

<a href="i:00gitcode:i:0/js/uweb2ta.js:https://gitcode.com/ai/#uweb=%s">gitcode:i:0/js/uweb2ta.js:https://gitcode.com/ai/#uweb=%s</a>

<a href="i:00火山方舟:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.volcengine.com/experience/ark#10uweb=%s">火山方舟:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.volcengine.com/experience/ark#10uweb=%s</a>

<a href="i:00askmanyai:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.askmanyai.cn/chat#uweb=%s">askmanyai:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.askmanyai.cn/chat#uweb=%s</a>

<a href="i:00alphachain:i:0/js/uweb2ta.js:https://alphachain.net.cn/#/chat/#uweb=%s">alphachain:i:0/js/uweb2ta.js:https://alphachain.net.cn/#/chat/#uweb=%s</a>

<a href="i:00小艺:i:0/js/uweb2ta.js:https://xiaoyi.huawei.com/chat#uweb=%s">小艺:i:0/js/uweb2ta.js:https://xiaoyi.huawei.com/chat#uweb=%s</a>

<a href="i:00360bot:i:0/js/uwebset.js:https://bot.n.cn#uweb=%s">360bot:i:0/js/uwebset.js:https://bot.n.cn#uweb=%s</a>


<a id="aiSE">AI引擎</a>：  
<a href="i:00秘塔:https://metaso.cn/?q=">秘塔:https://metaso.cn/?q=</a>

<a href="i:00felo:https://felo.ai/search?q=">felo:https://felo.ai/search?q=</a>

<a href="i:00天工:https://www.tiangong.cn/result?q=">天工:https://www.tiangong.cn/result?q=</a>

<a href="i:00kimi:https://kimi.moonshot.cn/_prefill_chat?force_search=true&send_immediately=true&prefill_prompt=">kimi:https://kimi.moonshot.cn/_prefill_chat?force_search=true&send_immediately=true&prefill_prompt=</a>

<a href="i:00kimi2:https://kimi.moonshot.cn/_prefill_chat?force_search=true&send_immediately=false&prefill_prompt=">kimi2:https://kimi.moonshot.cn/_prefill_chat?force_search=true&send_immediately=false&prefill_prompt=</a>

<a href="i:00isou:https://isou.chat/search?q=">isou:https://isou.chat/search?q=</a>

<a href="i:00云言:https://ai.yunyan.chat/searchDetails?model=gpt-4o-mini&mode=simple&keyword=">云言:https://ai.yunyan.chat/searchDetails?model=gpt-4o-mini&mode=simple&keyword=</a>

<a href="i:00miku:https://www.hellomiku.com/search?q=">miku:https://www.hellomiku.com/search?q=</a>

<a href="i:00hotbot:https://www.hotbot.com/web?q=">hotbot:https://www.hotbot.com/web?q=</a>

<a href="i:00天工pc:i:0/js/uweb2edit.js:https://tiangong.cn#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E">天工pc:i:0/js/uweb2edit.js:https://tiangong.cn#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E</a>

<a href="i:00智谱清言:i:0/js/uweb2ta.js:https://chatglm.cn/main/alltoolsdetail#uweb=%s">智谱清言:i:0/js/uweb2ta.js:https://chatglm.cn/main/alltoolsdetail#uweb=%s</a>

<a href="i:00豆包:i:0/js/uwebset.js:https://www.doubao.com/chat/#10uweb=%s">豆包:i:0/js/uwebset.js:https://www.doubao.com/chat/#10uweb=%s</a>

<a href="i:00千问:i:0/js/uweb2ta.js:https://chat.qwenlm.ai#uweb=%s">千问:i:0/js/uweb2ta.js:https://chat.qwenlm.ai#uweb=%s</a>

<a href="i:00百川:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.baichuan-ai.com/chat#uweb=%s">百川:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.baichuan-ai.com/chat#uweb=%s</a>

<a href="i:00知料觅得:i:0/js/uweb2input.js:https://www.sou100.com#uweb=%s">知料觅得:i:0/js/uweb2input.js:https://www.sou100.com#uweb=%s</a>

<a href="i:00flo.ing:i:0/js/uweb2ta.js:https://flo.ing#uweb=%s">flo.ing:i:0/js/uweb2ta.js:https://flo.ing#uweb=%s</a>

<a href="i:00cueme:i:0/js/uweb2ta.js:https://cueme.cn#uweb=%s">cueme:i:0/js/uweb2ta.js:https://cueme.cn#uweb=%s</a>

<a href="i:00思知:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.sizhi.com#uweb=%s">思知:i:0/js/uweb2ta.js:https://www.sizhi.com#uweb=%s</a>

<a href="i:00代悟:i:0/js/uweb2edit.js:https://beta.daiwu.cn#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E">代悟:i:0/js/uweb2edit.js:https://beta.daiwu.cn#uweb=%3Cp%3E%s%3C/p%3E</a>

<a href="i:00openperplex:i:0/js/uweb2ta.js:https://openperplex.com#uweb=%s">openperplex:i:0/js/uweb2ta.js:https://openperplex.com#uweb=%s</a>


AI引擎 (超微浏览器且搜索窗口可见时生效，搜索串末尾添加"%250D"可起到自动回车作用，两次解码后"%250D"->"%0D"->CR键。另外"10uweb="中的"10"表示等待时间，单位为0.1秒。初始化耗时的网站可用。)：  
<a href="i:00deepseek:i:0/js/uweb2ta2.js:https://chat.deepseek.com#uweb=%s">deepseek:i:0/js/uweb2ta2.js:https://chat.deepseek.com#uweb=%s</a>

<a href="i:00当贝:i:0/js/uweb2edit2.js:https://ai.dangbei.com/chat#10uweb=%s">当贝:i:0/js/uweb2edit2.js:https://ai.dangbei.com/chat#10uweb=%s</a>

<a href="i:00硅基流动:i:0/js/uweb2ta2.js:https://cloud.siliconflow.cn/playground/chat#uweb=%s">硅基流动:i:0/js/uweb2ta2.js:https://cloud.siliconflow.cn/playground/chat#uweb=%s</a>

<a href="i:00问小白:i:0/js/uweb2ta2.js:https://www.wenxiaobai.com/chat/200006#10uweb=%s">问小白:i:0/js/uweb2ta2.js:https://www.wenxiaobai.com/chat/200006#10uweb=%s</a>

<a href="i:00360bot:i:0/js/uweb2ta2.js:https://bot.n.cn#uweb=%s">360bot:i:0/js/uweb2ta2.js:https://bot.n.cn#uweb=%s</a>

<a href="i:00灵犀:i:0/js/uweb2edit2.js:https://copilot.wps.cn#uweb=%s">灵犀:i:0/js/uweb2edit2.js:https://copilot.wps.cn#uweb=%s</a>

<a href="i:00openrouter:i:0/js/uweb2ta2.js:https://openrouter.ai/chat?models=deepseek/deepseek-r1:free#uweb=%s">openrouter:i:0/js/uweb2ta2.js:https://openrouter.ai/chat?models=deepseek/deepseek-r1:free#uweb=%s</a>

<a href="i:00跃问:i:0/js/uweb2ta2.js:https://yuewen.cn/chats/new#uweb=%s">跃问:i:0/js/uweb2ta2.js:https://yuewen.cn/chats/new#uweb=%s</a>

<a href="i:00心流:i:0/js/uweb2ta2.js:https://m.iflow.cn#10uweb=%s">心流:i:0/js/uweb2ta2.js:https://m.iflow.cn#10uweb=%s</a>

<a href="i:00minimax:i:0/js/uweb2ta2.js:https://chat.minimax.io#uweb=%s">minimax:i:0/js/uweb2ta2.js:https://chat.minimax.io#uweb=%s</a>

<a href="i:00腾讯文档ai:i:0/js/uweb2edit2.js:https://docs.qq.com/ai#uweb=%s">腾讯文档ai:i:0/js/uweb2edit2.js:https://docs.qq.com/ai#uweb=%s</a>

<a href="i:00太初:i:0/js/uweb2ta2.js:https://taichu-web.ia.ac.cn/#/chat#uweb=%s">太初:i:0/js/uweb2ta2.js:https://taichu-web.ia.ac.cn/#/chat#uweb=%s</a>

<a href="i:00豆包:i:0/js/uweb2ta2.js:https://www.doubao.com/chat/#10uweb=%s">豆包:i:0/js/uweb2ta2.js:https://www.doubao.com/chat/#10uweb=%s</a>

<a href="i:00海螺:i:0/js/uweb2ta2.js:https://hailuoai.com#uweb=%s">海螺:i:0/js/uweb2ta2.js:https://hailuoai.com#uweb=%s</a>

<a href="i:00讯飞:i:0/js/uweb2ta2.js:https://xinghuo.xfyun.cn/desk#uweb=%s">讯飞:i:0/js/uweb2ta2.js:https://xinghuo.xfyun.cn/desk#uweb=%s</a>


镜像：  
<a href="i:00google:i:0mhttps://loud-moth-21.deno.dev/:https://google.com/search?q=%s">google:i:0mhttps://loud-moth-21.deno.dev/:https://google.com/search?q=%s</a>


<a id="mainSE">推荐引擎</a>：  
<a href="i:00顺序:i:40%s_00">顺序:i:40%s_00</a>

<a href="i:00apkdl:https://apkdl.in/app/search?q=">apkdl:https://apkdl.in/app/search?q=</a>

<a href="i:005577:http://s.5577.com/sousuo/m/?k=">5577:http://s.5577.com/sousuo/m/?k=</a>

<a href="i:00当快:https://search.downkuai.com/searcht.html?keyword=">当快:https://search.downkuai.com/searcht.html?keyword=</a>

<a href="i:00apkbog:https://www.apkbog.com/en/apks/search/">apkbog:https://www.apkbog.com/en/apks/search/</a>

<a href="i:00知乎:https://www.zhihu.com/search?type=content&q=">知乎:https://www.zhihu.com/search?type=content&q=</a>

<a href="i:00bilibili:https://m.bilibili.com/search?keyword=">bilibili:https://m.bilibili.com/search?keyword=</a>

<a href="i:00抖音:https://www.douyin.com/search/%s?source=normal_search">抖音:https://www.douyin.com/search/%s?source=normal_search</a>

<a href="i:00高德地图:https://ditu.amap.com/search?query=">高德地图:https://ditu.amap.com/search?query=</a>

<a href="i:00京东:https://search.jd.com/Search?enc=utf-8&keyword=">京东:https://search.jd.com/Search?enc=utf-8&keyword=</a>

<a href="i:00淘宝:https://taobao.com/search?q=">淘宝:https://taobao.com/search?q=</a>

<a href="i:00苏宁:https://m.suning.com/search/%s/">苏宁:https://m.suning.com/search/%s/</a>

<a href="i:00优惠券:http://mall.yhm11.com/index.php?r=l&kw=">优惠券:http://mall.yhm11.com/index.php?r=l&kw=</a>

<a href="i:00百度图片:http://image.baidu.com/search/index?tn=baiduimage&word=">百度图片:http://image.baidu.com/search/index?tn=baiduimage&word=</a>

<a href="i:00bing图片:http://bing.com/images/search?q=">bing图片:http://bing.com/images/search?q=</a>

<a href="i:00搜狗表情:https://pic.sogou.com/pic/emo/searchList.jsp?keyword=">搜狗表情:https://pic.sogou.com/pic/emo/searchList.jsp?keyword=</a>

<a href="i:00微信:https://weixin.sogou.com/weixin?type=2&s_from=input&query=">微信:https://weixin.sogou.com/weixin?type=2&s_from=input&query=</a>

<a href="i:00大百科全书:http://h.bkzx.cn/search?sublibId=2&amp;query=">大百科全书:http://h.bkzx.cn/search?sublibId=2&amp;query=</a>

<a href="i:00wolfram:https://www.wolframalpha.com/input/?i=">wolfram:https://www.wolframalpha.com/input/?i=</a>

<a href="i:00bookmarkearth:https://www.bookmarkearth.cn/s/search?q=">bookmarkearth:https://www.bookmarkearth.cn/s/search?q=</a>

<a href="i:00答案答案:https://daandaan.com/search?q=">答案答案:https://daandaan.com/search?q=</a>

<a href="i:00问答库:https://m.asklib.com/s/">问答库:https://m.asklib.com/s/</a>

<a href="i:00慢慢买:http://s.manmanbuy.com/default.aspx?key=">慢慢买:http://s.manmanbuy.com/default.aspx?key=</a>

<a href="i:00购物党:https://gwdang.com/search?s_product=">购物党:https://gwdang.com/search?s_product=</a>

<a href="i:00快搜比价:https://ks.pconline.com.cn/product.shtml?q=">快搜比价:https://ks.pconline.com.cn/product.shtml?q=</a>

<a href="i:00比一比价:http://www.b1bj.com/s.aspx?key=">比一比价:http://www.b1bj.com/s.aspx?key=</a>

<a href="i:00盒子比价:http://www.boxz.com/search/">盒子比价:http://www.boxz.com/search/</a>

<a href="i:00buzz:https://search.buzz.im/?search=">buzz:https://search.buzz.im/?search=</a>

<a href="i:00toplinks:https://www.toplinks.cc/s/?keyword=">toplinks:https://www.toplinks.cc/s/?keyword=</a>


注：顺序搜索需文件engine.search，格式与home5.search相同，但其中url关键词部分必须用“%s”标识。用此引擎搜索的网页按前进键自动用下一引擎搜索。

除了批量添加引擎外，超微可以将任意支持搜索的网址添加为搜索引擎。方法如下：

- 访问网站并搜索。
- 按菜单键，没有的话可长按底部工具条前进按钮弹出菜单。
-  选择"添加为搜索引擎"，对话框中将出现的地址适当编辑。不少网址后半部分为用"&"分割的等式，将包含搜索条目的等式移动到最后，删除搜索条目本身，其余等式可删可留。若无等式，一般在网址中直接删除搜索条目本身即可。

<a id="commonSE">常用引擎</a>，供用户查漏添加：  
<a href="i:00google:https://google.com/search?q=">google:https://google.com/search?q=</a>

<a href="i:00必应:https://www.bing.com/search?q=">必应:https://www.bing.com/search?q=</a>

<a href="i:00必应CN:https://cn.bing.com/search?q=">必应CN:https://cn.bing.com/search?q=</a>

<a href="i:00百度:https://www.baidu.com/s?wd=">百度:https://www.baidu.com/s?wd=</a>

<a href="i:00Fsou:https://fsoufsou.com/search?q=">Fsou:https://fsoufsou.com/search?q=</a>

<a href="i:00sese:https://sese.yyj.moe/search?q=">sese:https://sese.yyj.moe/search?q=</a>

<a href="i:00神马:http://m.sm.cn/s?q=">神马:http://m.sm.cn/s?q=</a>

<a href="i:00夸克:https://quark.sm.cn/s?q=">夸克:https://quark.sm.cn/s?q=</a>

<a href="i:00搜狗:https://m.sogou.com/web?query=">搜狗:https://m.sogou.com/web?query=</a>

<a href="i:00ecosia:https://www.ecosia.org/search?q=">ecosia:https://www.ecosia.org/search?q=</a>

<a href="i:00萌搜:https://mengso.com/search?q=">萌搜:https://mengso.com/search?q=</a>

<a href="i:00头条:https://m.toutiao.com/search/?keyword=">头条:https://m.toutiao.com/search/?keyword=</a>

<a href="i:00magi:https://magi.com/search?q=">magi:https://magi.com/search?q=</a>

<a href="i:00Lookao:https://lookao.com/search?q=">Lookao:https://lookao.com/search?q=</a>

<a href="i:00answers:https://www.answers.com/search?q=">answers:https://www.answers.com/search?q=</a>

<a href="i:00微博:https://s.weibo.com/weibo/">微博:https://s.weibo.com/weibo/</a>

<a href="i:00apkdl:https://apkdl.net/search?q=">apkdl:https://apkdl.net/search?q=</a>

<a href="i:00apkpure:https://apkpure.com/search?t=app&q=">apkpure:https://apkpure.com/search?t=app&q=</a>

<a href="i:00豌豆荚:http://m.wandoujia.com/search?key=">豌豆荚:http://m.wandoujia.com/search?key=</a>

<a href="i:00360手机助手:http://m.app.so.com/search/index?q=">360手机助手:http://m.app.so.com/search/index?q=</a>

<a href="i:00应用宝:http://app.qq.com/#id=search&key=">应用宝:http://app.qq.com/#id=search&key=</a>

<a href="i:00xda:https://www.xda-developers.com/search/">xda:https://www.xda-developers.com/search/</a>

<a href="i:00boardreader:https://boardreader.com/s/%s.html">boardreader:https://boardreader.com/s/%s.html</a>

<a href="i:00pix:https://www.google.com/search?tbm=isch&q=">pix:https://www.google.com/search?tbm=isch&q=</a>

<a href="i:00youtube:https://youtube.com/results?search_query=">youtube:https://youtube.com/results?search_query=</a>

<a href="i:00news:https://news.search.yahoo.com/search/news?p=">news:https://news.search.yahoo.com/search/news?p=</a>

<a href="i:00stock:https://finance.yahoo.com/quote/">stock:https://finance.yahoo.com/quote/</a>

<a href="i:00amazon:https://www.amazon.com/s/?field-keywords=">amazon:https://www.amazon.com/s/?field-keywords=</a>

<a href="i:00weather:https://www.wunderground.com/cgi-bin/findweather/getForecast?query=">weather:https://www.wunderground.com/cgi-bin/findweather/getForecast?query=</a>

<a href="i:00IMDB:https://www.imdb.com/find?q=">IMDB:https://www.imdb.com/find?q=</a>

<a href="i:00film review:https://www.rottentomatoes.com/search/?search=">film review:https://www.rottentomatoes.com/search/?search=</a>

<a href="i:00goodreads:https://www.goodreads.com/search?query=">goodreads:https://www.goodreads.com/search?query=</a>

<a href="i:00audible:http://www.audible.com/search?sort=review-rank&advsearchKeywords=">audible:http://www.audible.com/search?sort=review-rank&advsearchKeywords=</a>

<a href="i:00audiobay:http://audiobookbay.se/?s=">audiobay:http://audiobookbay.se/?s=</a>

<a href="i:00book_google:https://www.google.com/search?q=%22parent+directory%22+pdf+OR+epub+OR+DjVU+OR+xps+%22%s%22+-html+-htm+-shtml+-phtml+-php+-buy+-aspx+-jsp+-asp+-cgi+-pdf+-ftp+-unknownsecret&num=100&filter=0">book_google:https://www.google.com/search?q=%22parent+directory%22+pdf+OR+epub+OR+DjVU+OR+xps+%22%s%22+-html+-htm+-shtml+-phtml+-php+-buy+-aspx+-jsp+-asp+-cgi+-pdf+-ftp+-unknownsecret&num=100&filter=0</a>


<a id="langSE">语言学习</a>：  
<a href="i:00longman:https://longman.mister5.net/?word=">longman:https://longman.mister5.net/?word=</a>

<a href="i:00oxford:https://oxford.mister5.net/?word=">oxford:https://oxford.mister5.net/?word=</a>

<a href="i:00cambridge:https://cambridge.mister5.net/?word=">cambridge:https://cambridge.mister5.net/?word=</a>

<a href="i:00collins:https://collins.mister5.net/?word=">collins:https://collins.mister5.net/?word=</a>

<a href="i:00macmillian:https://macmillian.mister5.net/?word=">macmillian:https://macmillian.mister5.net/?word=</a>

<a href="i:00merriam-webster:https://mw.mister5.net?word=">merriam-webster:https://mw.mister5.net?word=</a>

<a href="i:00merriam-webster:https://www.merriam-webster.com/dictionary/">merriam-webster:https://www.merriam-webster.com/dictionary/</a>

<a href="i:00dictionary:https://www.dictionary.com/browse/">dictionary:https://www.dictionary.com/browse/</a>

<a href="i:00britannica:https://www.britannica.com/search?query=">britannica:https://www.britannica.com/search?query=</a>

<a href="i:00freedictionary:https://www.thefreedictionary.com/">freedictionary:https://www.thefreedictionary.com/</a>

<a href="i:00wordreference:https://www.wordreference.com/definition/">wordreference:https://www.wordreference.com/definition/</a>

<a href="i:00vocabulary:https://www.vocabulary.com/dictionary/">vocabulary:https://www.vocabulary.com/dictionary/</a>

<a href="i:00OED:https://www.oed.com/LIBRARY?dest=https%3A%2F%2Fwww.oed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3D%s%26_searchBtn%3DSearch&acc_id=65585&library_card=12363257">OED:https://www.oed.com/LIBRARY?dest=https%3A%2F%2Fwww.oed.com%2Fsearch%3FsearchType%3Ddictionary%26q%3D%s%26_searchBtn%3DSearch&acc_id=65585&library_card=12363257</a>

<a href="i:00webster1913:https://www.websters1913.com/words/">webster1913:https://www.websters1913.com/words/</a>

<a href="i:00powerthesaurus:https://www.powerthesaurus.org/%s/synonyms">powerthesaurus:https://www.powerthesaurus.org/%s/synonyms</a>

<a href="i:00macmillanthesaurus:https://www.macmillanthesaurus.com/search/?auto=complete&q=">macmillanthesaurus:https://www.macmillanthesaurus.com/search/?auto=complete&q=</a>

<a href="i:00etymology:https://www.etymonline.com/search?q=">etymology:https://www.etymonline.com/search?q=</a>

<a href="i:00glosbe:https://glosbe.com/en/zh/">glosbe:https://glosbe.com/en/zh/</a>

<a href="i:00dict.naver:https://dict.naver.com/enendict/english/#/search?query=">dict.naver:https://dict.naver.com/enendict/english/#/search?query=</a>

<a href="i:00柯林斯双解:http://www.iciba.com/">柯林斯双解:http://www.iciba.com/</a>

<a href="i:00柯林斯汉英大词典:https://www.hjdict.com/w/">柯林斯汉英大词典:https://www.hjdict.com/w/</a>

<a href="i:00剑桥双解:https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english-chinese-simplified/">剑桥双解:https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english-chinese-simplified/</a>

<a href="i:00lword:https://lword.top/word.html#">lword:https://lword.top/word.html#</a>

<a href="i:00ludwig:https://ludwig.guru/s/">ludwig:https://ludwig.guru/s/</a>

<a href="i:00webster:https://www.merriam-webster.com/dictionary/">webster:https://www.merriam-webster.com/dictionary/</a>

<a href="i:00趣词:https://www.quword.com/w/">趣词:https://www.quword.com/w/</a>

<a href="i:00quword etymology:https://www.quword.com/etym/s/">quword etymology:https://www.quword.com/etym/s/</a>

<a href="i:00googledict:http://googledictionary.freecollocation.com/meaning?word=">googledict:http://googledictionary.freecollocation.com/meaning?word=</a>

<a href="i:00牛津搭配:http://www.freecollocation.com/search?word=">牛津搭配:http://www.freecollocation.com/search?word=</a>

<a href="i:00eudic:http://dict.eudic.net/mdicts/en/">eudic:http://dict.eudic.net/mdicts/en/</a>

<a href="i:00hollis.harvard:https://hollis.harvard.edu/primo-explore/search?tab=everything&search_scope=everything&vid=HVD2&mode=advanced&offset=0&query=any,contains,">hollis.harvard:https://hollis.harvard.edu/primo-explore/search?tab=everything&search_scope=everything&vid=HVD2&mode=advanced&offset=0&query=any,contains,</a>

<a href="i:00现代日汉双解:https://dict.hjenglish.com/jp/jc/">现代日汉双解:https://dict.hjenglish.com/jp/jc/</a>

<a href="i:00訓詁:POST:word=%s:http://www.kaom.net/book_xungu8.php">訓詁:POST:word=%s:http://www.kaom.net/book_xungu8.php</a>

<a href="i:00ctext:https://ctext.org/dictionary.pl?char=">ctext:https://ctext.org/dictionary.pl?char=</a>

<a href="i:00漢後:https://ctext.org/post-han?searchu=">漢後:https://ctext.org/post-han?searchu=</a>

<a href="i:00先秦兩漢:https://ctext.org/pre-qin-and-han?searchu=">先秦兩漢:https://ctext.org/pre-qin-and-han?searchu=</a>

<a href="i:00汉字:http://www.guoxuedashi.net/zidian/so.php?kz=1&sokeyzi=">汉字:http://www.guoxuedashi.net/zidian/so.php?kz=1&sokeyzi=</a>

<a href="i:00字:https://zi.tools/zi/">字:https://zi.tools/zi/</a>

<a href="i:00说文解字:http://www.shuowen.net/so.php?s=">说文解字:http://www.shuowen.net/so.php?s=</a>

<a href="i:00登樓古籍:POST:text=%s:https://tio.freemdict.com/denglou">登樓古籍:POST:text=%s:https://tio.freemdict.com/denglou</a>

<a href="i:00cnkgraph:https://cnkgraph.com/Book/Search?MetaDataKey=&ContentKey=">cnkgraph:https://cnkgraph.com/Book/Search?MetaDataKey=&ContentKey=</a>

<a href="i:00看典古籍:https://www.kandianguji.com/search_all?option=全文&keyword=">看典古籍:https://www.kandianguji.com/search_all?option=全文&keyword=</a>

<a href="i:00识典:https://www.shidianguji.com/search/">识典:https://www.shidianguji.com/search/</a>

<a href="i:00漢語大字典:POST:search_type=term&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydzd2.php">漢語大字典:POST:search_type=term&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydzd2.php</a>

<a href="i:00漢語大字典页码:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydzd3.php?st=term&kw=">漢語大字典页码:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydzd3.php?st=term&kw=</a>

<a href="i:00漢語大词典:POST:search_type=term&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydcd2.php">漢語大词典:POST:search_type=term&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydcd2.php</a>

<a href="i:00漢語大词典全文:POST:search_type=description&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydcd2.php">漢語大词典全文:POST:search_type=description&keyword=%s:https://homeinmists.ilotus.org/hd/hydcd2.php</a>

<a href="i:00guoxuemi:http://www.guoxuemi.com/search/?keyword=">guoxuemi:http://www.guoxuemi.com/search/?keyword=</a>

<a href="i:00二十四史:http://www.guoxuemi.com/24shi/?keyword=">二十四史:http://www.guoxuemi.com/24shi/?keyword=</a>

<a href="i:00四库全书:http://www.guoxuemi.com/search/skqs.php?keyword=">四库全书:http://www.guoxuemi.com/search/skqs.php?keyword=</a>

<a href="i:00古今图书集成:http://www.guoxuemi.com/gjtsjc/?keyword=">古今图书集成:http://www.guoxuemi.com/gjtsjc/?keyword=</a>

<a href="i:00shidian:https://shidianguji.com/search?queryText=">shidian:https://shidianguji.com/search?queryText=</a>

<a href="i:00汉典:https://www.zdic.net/hans/">汉典:https://www.zdic.net/hans/</a>

<a href="i:00萌典:https://www.moedict.tw/">萌典:https://www.moedict.tw/</a>

<a href="i:00異體字:http://jf.xmu.edu.cn/variants/cc.html?q=">異體字:http://jf.xmu.edu.cn/variants/cc.html?q=</a>

<a href="i:00诗词:http://www.guoxuedashi.net/shici/so.php?kt=44&sokeysc=">诗词:http://www.guoxuedashi.net/shici/so.php?kt=44&sokeysc=</a>

<a href="i:00汉典重光:https://wenyuan.aliyun.com/home/search-word?keyword=">汉典重光:https://wenyuan.aliyun.com/home/search-word?keyword=</a>


<a id="textbookSE">科技教材</a>：  
<a href="i:00化学品:http://www.basechem.org/search?q=">化学品:http://www.basechem.org/search?q=</a>

<a href="i:00britannica:https://www.britannica.com/search?query=">britannica:https://www.britannica.com/search?query=</a>

<a href="i:00mathRef:https://reference.wolfram.com/search/?q=">mathRef:https://reference.wolfram.com/search/?q=</a>

<a href="i:00mathSE:https://math.stackexchange.com/search?q=">mathSE:https://math.stackexchange.com/search?q=</a>

<a href="i:00phySE:https://physics.stackexchange.com/search?q=">phySE:https://physics.stackexchange.com/search?q=</a>

<a href="i:00physicsForum:https://www.physicsforums.com/search/2195918/?q=">physicsForum:https://www.physicsforums.com/search/2195918/?q=</a>

<a href="i:00chemSE:https://chemistry.stackexchange.com/search?q=">chemSE:https://chemistry.stackexchange.com/search?q=</a>

<a href="i:00chem:https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pccompound?term=">chem:https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pccompound?term=</a>

<a href="i:00proofwiki:https://proofwiki.org/w/index.php?search=">proofwiki:https://proofwiki.org/w/index.php?search=</a>

<a href="i:00physics:http://www.physics.org/explore-results-all.asp?q=">physics:http://www.physics.org/explore-results-all.asp?q=</a>

<a href="i:00biology:https://www.biologyonline.com/dictionary/">biology:https://www.biologyonline.com/dictionary/</a>

<a href="i:00nist chem:https://webbook.nist.gov/cgi/cbook.cgi?Formula=">nist chem:https://webbook.nist.gov/cgi/cbook.cgi?Formula=</a>

<a href="i:00chemiday:https://chemiday.com/search/?lang=en&q=">chemiday:https://chemiday.com/search/?lang=en&q=</a>

<a href="i:00chem.libretexts:https://chem.libretexts.org/Special:Search?q=">chem.libretexts:https://chem.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00bio.libretexts:https://bio.libretexts.org/Special:Search?q=">bio.libretexts:https://bio.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00phys.libretexts:https://phys.libretexts.org/Special:Search?q=">phys.libretexts:https://phys.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00med.libretexts:https://med.libretexts.org/Special:Search?q=">med.libretexts:https://med.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00math.libretexts:https://math.libretexts.org/Special:Search?q=">math.libretexts:https://math.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00stats.libretexts:https://stats.libretexts.org/Special:Search?q=">stats.libretexts:https://stats.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00geo.libretexts:https://geo.libretexts.org/Special:Search?q=">geo.libretexts:https://geo.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00eng.libretexts:https://eng.libretexts.org/Special:Search?q=">eng.libretexts:https://eng.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00biz.libretexts:https://biz.libretexts.org/Special:Search?q=">biz.libretexts:https://biz.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00human.libretexts:https://human.libretexts.org/Special:Search?q=">human.libretexts:https://human.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00socialsci.libretexts:https://socialsci.libretexts.org/Special:Search?q=">socialsci.libretexts:https://socialsci.libretexts.org/Special:Search?q=</a>

<a href="i:00workforce.libretexts:https://workforce.libretexts.org/Special:Search?q=">workforce.libretexts:https://workforce.libretexts.org/Special:Search?q=</a>


<a id="foreignSE">直达官方文档的国外引擎</a>：  
<a href="i:00disroot:https://search.disroot.org/search?q=">disroot:https://search.disroot.org/search?q=</a>

<a href="i:00swisscows:https://swisscows.com/web?query=">swisscows:https://swisscows.com/web?query=</a>

<a href="i:00duck:https://duckduckgo.com/?q=">duck:https://duckduckgo.com/?q=</a>

<a href="i:00mojeek:https://www.mojeek.com/search?q=">mojeek:https://www.mojeek.com/search?q=</a>

<a href="i:00yandex:https://yandex.com/search/?text=">yandex:https://yandex.com/search/?text=</a>

<a href="i:00yandex image:https://yandex.com/images/search?text=">yandex image:https://yandex.com/images/search?text=</a>


<a id="cloudSE">网盘搜索</a>:  
<a href="i:00yunso:https://www.yunso.net/index/user/s?wd=">yunso:https://www.yunso.net/index/user/s?wd=</a>

<a href="i:00yapan:https://yapan.io/search?keyword=">yapan:https://yapan.io/search?keyword=</a>

<a href="i:00wuwei:https://wuweipansou.top/assert/search?keyword=">wuwei:https://wuweipansou.top/assert/search?keyword=</a>

<a href="i:00xuebapan:https://www.xuebapan.com/s/%s-1.html">xuebapan:https://www.xuebapan.com/s/%s-1.html</a>

<a href="i:00pansou:https://pansou.cc/s/%s-1.html">pansou:https://pansou.cc/s/%s-1.html</a>

<a href="i:00alipansou:https://www.alipansou.com/search?k=">alipansou:https://www.alipansou.com/search?k=</a>

<a href="i:00soupan007:https://soupan007.com/search?keyword=">soupan007:https://soupan007.com/search?keyword=</a>

<a href="i:00yiso:https://yiso.fun/info?searchKey=">yiso:https://yiso.fun/info?searchKey=</a>

<a href="i:00upyunso:https://www.upyunso.com/search.html?keyword=">upyunso:https://www.upyunso.com/search.html?keyword=</a>

<a href="i:00repanso:http://www.repanso.com/q?type=0&wd=">repanso:http://www.repanso.com/q?type=0&wd=</a>

<a href="i:00wuyasou:https://www.wuyasou.com/search?keyword=">wuyasou:https://www.wuyasou.com/search?keyword=</a>

<a href="i:00pansearch:https://www.pansearch.me/search?keyword=">pansearch:https://www.pansearch.me/search?keyword=</a>

<a href="i:00iizhi:https://www.iizhi.cn/resource/search/">iizhi:https://www.iizhi.cn/resource/search/</a>

<a href="i:00来搜一下:https://www.laisoyixia.com/s/search?q=">来搜一下:https://www.laisoyixia.com/s/search?q=</a>

<a href="i:0056盘:https://www.56wangpan.com/search/kw">56盘:https://www.56wangpan.com/search/kw</a>


<a id="scholarSE">学术搜索</a>:  
<a href="i:00aminer:https://www.aminer.cn/search/pub?q=">aminer:https://www.aminer.cn/search/pub?q=</a>

<a href="i:00sweetsearch:https://sweetsearch.com/search?q=">sweetsearch:https://sweetsearch.com/search?q=</a>

<a href="i:00refseek:https://www.refseek.com/search?q=">refseek:https://www.refseek.com/search?q=</a>

<a href="i:00google scholar:https://scholar.google.com/scholar?q=">google scholar:https://scholar.google.com/scholar?q=</a>

<a href="i:00semanticscholar:https://www.semanticscholar.org/search?sort=relevance&q=">semanticscholar:https://www.semanticscholar.org/search?sort=relevance&q=</a>

<a href="i:00base:https://www.base-search.net/Search/Results?lookfor=">base:https://www.base-search.net/Search/Results?lookfor=</a>


<a id="devSE">开发者友好搜索</a>：  
<a href="i:00git:https://github.com/search?type=Repositories&amp;q=">git:https://github.com/search?type=Repositories&amp;q=</a>

<a href="i:00gitmirror:https://dgithub.xyz/search?type=Repositories&amp;q=">gitmirror:https://dgithub.xyz/search?type=Repositories&amp;q=</a>

<a href="i:00man:http://man.cx/">man:http://man.cx/</a>

<a href="i:00code:http://searchcode.com/?q=">code:http://searchcode.com/?q=</a>

<a href="i:00greasyfork:https://greasyfork.org/en/scripts?filter_locale=0&sort=updated&q=">greasyfork:https://greasyfork.org/en/scripts?filter_locale=0&sort=updated&q=</a>

<a href="i:00symbolhound:http://symbolhound.com/?q=">symbolhound:http://symbolhound.com/?q=</a>

<a href="i:00vector:https://vector.me/search/">vector:https://vector.me/search/</a>

<a href="i:00jsdelivr:http://www.jsdelivr.com/?query=">jsdelivr:http://www.jsdelivr.com/?query=</a>

<a href="i:00goobe:https://goobe.io/search.aspx?k=">goobe:https://goobe.io/search.aspx?k=</a>


<a id="appSE">应用内搜索</a>:  
<a href="i:00淘宝:taobao://s.m.taobao.com/h5?q=">淘宝:taobao://s.m.taobao.com/h5?q=</a>

<a href="i:00百度地图:bdapp://map/place/search?query=">百度地图:bdapp://map/place/search?query=</a>

<a href="i:00有道词典:yddict://dict/query?q=">有道词典:yddict://dict/query?q=</a>

<a href="i:00知乎:zhihu://search?q=">知乎:zhihu://search?q=</a>

<a href="i:00应用商店:market://search?q=">应用商店:market://search?q=</a>

<a href="i:00微博:sinaweibo://searchall?q=">微博:sinaweibo://searchall?q=</a>

<a href="i:00bilibili:bilibili://search?keyword=">bilibili:bilibili://search?keyword=</a>

<a href="i:00dianping:dianping://shoplist/search?keyword=">dianping:dianping://shoplist/search?keyword=</a>

<a href="i:00bmap:bmap://?action=search&keyword=">bmap:bmap://?action=search&keyword=</a>

<a href="i:00meituan:imeituan://www.meituan.com/search?q=">meituan:imeituan://www.meituan.com/search?q=</a>

<a href="i:00拼多多:pinduoduo://com.xunmeng.pinduoduo/search_result.html?search_key=">拼多多:pinduoduo://com.xunmeng.pinduoduo/search_result.html?search_key=</a>

<a href="i:00小红书:xhsdiscover://search/result?keyword=">小红书:xhsdiscover://search/result?keyword=</a>

<a href="i:00抖音:snssdk1128://search/result?keyword=">抖音:snssdk1128://search/result?keyword=</a>

<a href="i:00eudic:eudic://dict/">eudic:eudic://dict/</a>

<a href="i:00高德地图:androidamap://arroundpoi?sourceApplication=softname&dev=0&keywords=">高德地图:androidamap://arroundpoi?sourceApplication=softname&dev=0&keywords=</a>


<a id="localSE">本地引擎</a>（需安装定制termux及相应工具如bc，gnuplot等）：  
<a href="i:00计算器:d:text/html:echo \'%s\'|bc -l -q:">计算器:d:text/html:echo \'%s\'|bc -l -q:</a>

<a href="i:00函数作图:d:image/svg+xml:gnuplot -e \'set term svg;set output; plot %s\':">函数作图:d:image/svg+xml:gnuplot -e \'set term svg;set output; plot %s\':</a>

<a href="i:003d函数作图:d:image/svg+xml:gnuplot -e \'set term svg;set output; splot %s\':">3d函数作图:d:image/svg+xml:gnuplot -e \'set term svg;set output; splot %s\':</a>




更多引擎可参看：  
[特殊搜索引擎](https://www.kdocs.cn/l/ckrgkVybvmkC)  
[searx](https://searx.space)  
[google学术镜像](https://ac.scmor.com)  
[词典](https://github.com/Dictionaryphile/All_Dictionaries)  

#### [搜索文件格式](../searchcat/index.html#) 
- 用"i:"等超微内部scheme作开头的搜索引擎，关键词部分仅支持使用"%s"，这纯粹是为了降低代码复杂性。
- POST搜索引擎可使用"i:a1"前缀，后面部分类似于普通搜索引擎串，但由于使用"i:"前缀，关键词部分必须使用"%s"。
- POST搜索引擎使用"[搜索引擎名]:POST:[含%s的post参数]:[url]"格式时，POST参数会原样发送，所以POST参数部分一般不要％编码。

